Flash為什麼被淘汰了

如果你是一個老網民，那麼對Flash一定有印象。

Flash是一種交互式矢量圖和Web動畫的標準，它可以用來製作動畫或者播放視頻。作為一款誕生20多年的產品，Flash當然也有過它的巔峰。

無數優質的Flash動畫和遊戲，在那個時代，Flash似乎就是網頁的一切。

但如今，Flash卻走向了末路，可以說是必然但也不免讓人唏噓。

Flash是如何被開發出來的

1993年，喬納森·蓋伊和他兩位朋友創立一家名為FutureWave Software公司。

喬納森認為手寫筆和平板電腦以及主機的結合，會是以後的未來。所以他們開發了一款叫SmartSketch繪圖軟件，但最後卻失敗了。

而在當時，如果你想在電腦上看視頻或者動畫，都需要使用Java的播放器。

但Java速度太慢，動畫效果也讓人十分不滿意，所以喬納森·蓋伊重新投入開發，試圖做出一款更方便動畫製作和視頻播放的軟件。

這款產品最終命名為FutureSplash Animator，1996年5月發佈，作為一款網頁設計工具開始了正式銷售。

同年，微軟需要一款能夠在上正常顯示視頻的軟件，最終選擇了FutureSplash。迪士尼也選擇FutureSplash來為自己的網站製作動畫。

1996年12月FutureSplash正式賣給Macromedia公司，由於名字繞口，最後被改名為 Flash1.0。

在Flash還沒出現的時候，網頁基本都是靜態的，頁面中唯一會動的就是GIF動態圖片，而Flash則改變了這一點。

被收購之後，Macromedia為Flash開發了一門編程語言：ActionScript，ActionScript允許開發者利用Flash來創作交互式動畫，這顛覆了當時的網頁瀏覽體驗。

2005年推出Flash 8之後，Macromedia以34億美金的價格，被Adobe公司收購。至此Flash正式走上快車道，迎來了它的巔峰。

Flash在中國的黃金時代

1997年，Flash開始引入中國。相比其它複雜的軟件，Flash的技術門檻更低，開發成本也不高。

零基礎上手Flash，只需要懂一些簡單的動畫就可以了。如果再加上一些代碼，就可以做出具有交互效果的動畫或者遊戲，所以很多業餘愛好者都加入到創作者的行列中來。

1999年，邊城浪子創辦了閃客帝國網站，這是當時國內最大的Flash愛好者社區，閃客一詞也開始流傳開來。所謂閃客，就是用Flash來做動畫的人。

2000年7月，用Flash 製作的MV《新長征路上的搖滾》，讓許多人第一次看到了Flash強大的表現力，引發了中國的Flash創作熱。

火柴人、Q版劉關張、功夫兔、小破孩、都是當時的代表作，大魚海棠的最初版本也是用Flash製作的。到2008年，Flash已經成為網絡視頻的標準格式。

而讓Flash走上神壇，還有網頁遊戲的助推。

21世紀初期，互聯網剛剛在國內普及，網速還不夠快，下載一款大型遊戲要等上半天。所以免費又不需要下載的網頁小遊戲，就非常受歡迎。

7K7K、3366、4399這些遊戲網站如雨後春筍般冒出來，我們熟悉的黃金礦工、狂扁小朋友、閃客快打、死神VS火影都是用Flash製作的。

直到現在國內很多網站依舊在使用Flash，但Adobe已經宣佈2020年底逐步淘汰Flash播放器插件。Flash的壽命，似乎走到了盡頭。

Flash有什麼致命缺陷

2010年喬布斯發佈了一篇關於Flash的文章，談到了為什麼蘋果產品不支持Flash。主要說到了Flash的安全和可靠性的問題。

Flash應用非常廣泛，但卻存在很多安全漏洞。黑客甚至可以通過攻擊Flash，在你的電腦執行任何代碼。但Adobe的開發力度有些傲慢，對Flash更新和優化，從未解決過根本問題。

而且用Flash來解碼視頻非常耗電，而且運行緩慢，這會極大降低設備的續航能力，也很容易造成設備死機。

另外Flash是為電腦和鼠標設計的，並不適合觸屏設備。比如很多Flash網站都用到了光標懸停，當把鼠標移動到某個點時，彈出菜單或其他元素。

但這個邏輯在觸屏設備上完全不存在，所以開發者需要重寫Flash網站，那為什麼不用更先進的HTML5或者JavaScript。

在國內還有一個特殊情況是，2018年Adobe和國內的重橙網絡達成了合作，退出了中國特供版的Flash插件。

在這個特供版中多出了一個服務協議，允許重橙網絡蒐集用戶的信息，用來改善Flash的體驗。

而且在合理範圍內，重橙網絡還可以向第三方披露用戶信息，萬一出現用戶數據損失，也不能追究重橙網絡的責任。

這使得Flash插件在國內完全變成了一款流氓軟件，很多時候你遇到的彈窗廣告都可能來自這裡。

況且Adobe已經計劃在2020年底逐步淘汰Flash，所以重橙網絡說的優化產品體驗，其實就是為盜取用戶隱私數據，找的一個說辭罷了。

我們都說互聯網沒有歷史，因為被淘汰的產品會迅速被遺忘。

但我們也無法忽視它們的存在，Flash給我們留下的美好回憶不會消失。

回頭再看這些過程，你會發現歷史似乎都是相同的，不能適應時代變化的產品，就算曾經如日中天，也注定會走向末路。

我記得00年代的game廠網站，例如 Blizzard ，用flash做UI同Web Animation ,果種華麗簡直令人驚嘆，呢幾年真係見唔到

仲有flash 留言版

無個性戰隊
血腥校園
ufo復仇記記
many flash game回憶

一通

Java 都係1996年出喎

同埋Flash畫版！

讀u果陣prof話，其實真實原因係商業決定多過效能而淘汰

Flash太大舊，同java比又能力差好多

錢作怪姐
等於宜家d it programming咁
個個都走去捧隻新programming
目的就係想淘太一班人
自己上位

因為APPLE唔SUPPORT

好多backdoor
performance又差

不過開發成本唔高
時間又短

可能過多排又有代替品嫁啦

Flash令網頁既可能性闊好多，無奈趕唔上時代

絶對係, flash其實在低速機都行得好順, file size都好細.
不過係安全問題.

巴打心水清

廢老思想

依家小學仲有冇教flash?

flash 係 web 動畫標準？

youtube 一開始也是用flash的

得轉快, 好世界

一向都係咁
咩好唔好，冇錢搵就唔好，影響到我利益就唔好

當時用flash 睇justin.tv(twitch前身) 睇youtube, 條片720p 都已經食80% cpu

我從前是flash developer , 現在已經是python developer, 但還是很懷念flash 的年代,我用flash + php 寫了個avatar chat engine 出來賣,全球的賣了幾百套,真是中佬話當年

資本社會，唔好諗得啲野咁廉潔先得架

咁係硬件問題，當年未有高清硬解睇高清片都係lag到仆哂乖，如果flash係被選中既細佬，硬件商自己會配合整flash既硬解chip

關注5G對香港人禍害，刻不容緩
進一步冇健康，更狹窄的自由

夏美的一步

想當年啲Flash game

flash有太多cve

最忠實的支持者

全球幾百套.....

好想知flash discontinue 前一通會唔會轉返做web

今日暗盤又要用flash了

有html5唔使flash了

逼我用firefox者
好似淨係chrome拋左條死線

有冇諗過點解要搞新programming technology
就係因為前人踩得太多伏
新野出好多時會解決舊野既問題，反而令成件事更有效率更唔易炒車
用新野寫出黎少bug 又加快開發速度，自然生產力會提高
咩野錢作怪淘汰前人，自己能力唔夠就瀨呢樣瀨果樣

flash 要另外裝多舊野多舊魚
HTML5 個陣開始發展
長痛不如短痛

google docs 只需要上到網就用到
microsoft office 要裝多舊野先用到，多舊魚

咁又唔係咁講，前幾日寫返 java 先覺得麻 9 煩。家陣 python 裝個 package 打句 command 就係，java 就要上 github 搵搵搵又唔知放係邊個 folder 下面，麻煩到 d 人唔敢學。
我會話係因為舊 language (or programming ?) 跟唔到個社會先比人淘汰。

香港仲有學校教 pascal, vb6

Apple 真係大大力整死佢， 佢好撚憎Adobe

我知有 d 大公司仲用緊呢 d 啊，學左又唔會失業既，行頭亦不會太細既。但我會學返新少少囉 。

一堆公司用python c++ java 而家仲去學pascal, vb6
個啲所謂既大公司仲緊用咩pascal, vb6 都唔知幾時執

學過少少整flash網頁
依家已經唔記得

apple 同 adobe 兩邊互憎
不過本身 flash 都係一個好麻煩既技術
embed 落 html 唔係 html 標準
要寫 flash 一定要返用 flash (ide ?)

呢個真係正⋯

個 d 公司呢一世都唔會轉架啦，所以咪話點都有行頭。但係有一日佢突然想轉既話，用開個班咪仆街 or 比 d fresh grad 屌住黎打。

同 d 人死都唔敢用 linux 一樣

Java都有graddle 同maven
裝個IntelliJ 一樣可以tick tick tick

個安全問題根本係adobe自己野心太大，如果好好地做成自閉系統所有野只能係player內運行無得access以外既野就唔會有事，想支援太多野又能力不足既下場

要裝 interlliJ 入門門檻又高左
唔係話 java 唔好，但比起 js python ... etc 入手上黎會麻煩 d

問題係html5唔完全統一
而且單純coding唔包圖像工具

係啊 痴線 我真係唔明點用 window 機打 code
見到 d 同事踢著個 mongo 要開 vm 再開 docker

佢賣Engine喎 唔係app
幾百套仲唔夠勁?

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫手置頂呀

統一緊架啦

圖像咪有canvas, 3d都show到

因為智能手機？

其實喺職場寫python / js, 對住咁多library同framework都係會用到IDE

如果要裝IDE就叫難入手，咁世上最易學嘅一定係C，notepad 就可以走天下

唔係講緊裝 ide 好麻煩，係裝 interlliJ 好麻煩。
interlliJ 又食比錢又要食 ram，開個 ide 都要等幾秒，認真 on9
利申用緊 vscode

(鬥紅批鬥) 唔認同日本侵華係對中国利大於弊 你即係唔認同毛主席說話唔認同中共成功 你係漢奸走狗賣國賊

執行性能太低,試下用手機或平板去行Flash,慢到HIHI

java用maven....

其實對於好多人嚟講intelliJ 免費版都好夠用

Python真係革命性語言，完全改寫啲人開發app既方法+整大個餅（AI/data sci）
Java就係長青樹，點都係no1

JavaScript/Flash競賽，甚至話而家big3 framework競賽其實比我感覺純粹係商業競爭手段，當年因為m$一個決定葬送左整個JS ES4既前途，比左成個frontend world比flash，到201x apple又埋葬左整個flash。而家又係 中國 fb google 科技角力既戰場，全部template + logic無辦法喺第度重複使用。

一套十萬的話

WSL2

python 老過 java 架 ...
java 其實唔差
至於 VB6 個啲就算吧啦
drop 左 support N 世
仲寫 VB6
擺明唔肯放 resource 落 IT

或者我認真啲講，Python3。
同埋我一直都無mention VB。
VB對我黎講係一個侷限好大既excel script.

其實vscode 一樣寫到java用到gradle maven 架...

其實真係睇餸食飯
scripting python/shell
撚DATA用PYTHON/R
API既nodejs express, java spring boot
(python做API 感覺唔太順手 可能ME廢)
Frontend用ng/react/vue

果堆真係返工先用

計落 其實flash係咪俾html5打柴

vscode算係少有m$既杰出作品
當初以為都係vs既貨色

Java 同python 比係無咁多syntax sugar, 不過好多大公司係唔會俾admin/root 你, 你要安python package 係好難, 連developer PC 都安唔到
但係java + maven/gradle就乜admin right 都唔使

無錯, 開得快又順眼, atom 慢到乜咁, eclipse 就多啲function 但又慢dark theme 又垃圾

eclipse都開始俾其他FIGHT低啦
又INTELLIJ又VSCODE
ECLIPSE真係好撚好撚慢
佢每次出新版就係係原版到僭建啲新野上去
係就係愈黎愈SUPPORT得更多野
但同時都愈黎愈大舊同慢

但係要寫java ee 同jasperreport 𠲖啲野就一定要eclipse
IntellJ 要錢先有server side integration

凈係 Security 有問題已經可以收皮

仲有websphere RAD呢啲上代19野

好多年之前AN狗笑鳩ios播唔到Flash

pipenv 唔需要admin right

Intelij 個門檻唔係難唔難用，係對hardware既要求。

好多次我用其他lang寫某一舊module再睇python lib既做法我都會覺得好震撼。好似係返屋企咁既感覺。

VB 係答上面啲人

叫公司課金
金都唔肯課既好極有限

python係唔使admin right架

一切都係marketing，根本用落其實會發覺整Flash個開發效率會快過HTML5好多，整細嘢唔洗好似HTML要寫一堆code先

你用乜撚嘢google docs
好人好者走去支持google作惡？
google docs有冇open source?
點解唔裝libreoffice？
係咪因為要裝多舊嘢先用到，多舊魚？
咁linux裝完又要搞一輪點會你又用唔多舊魚？

小學成日玩

學 Pascal 係學個 programming concept
VB6 係因為易上手易入門

有潛質嘅學生，有 vision 嘅學校教 Pascal
補低求作品好睇嘅學校教 VB6

學校唔是職訓局

Web 1.0: 無 user generated content
Web accessibility: 當時係零
Flow layout: 先係 Flash killer

當時主流芒 size 14/15"
Screen resolution 800x600
所有 Flash object 就係定死喺呢個 size concept 入面做 pixel level manipulation

當年就算唔用 flash
成個網頁 layout 都係用 table 界開
Designer 一開就搵個 Photoshop 開 800x600 好似畫海報咁畫圖
然後用 illustrator 界開一忽忽作為 table oriented web

但如果我有部 17" 芒 1024x768 呢
成個網頁都係只會用 800 width
右邊成 200個 pixel 會留白嘅
個芒越大可以 set 到更高 resolution 就越見 table/flash oriented page 嘅缺憾
如果有人視力有缺憾要 set 到 320x240 呢
或者 use case 要用到細芒呢
Flash designer 係由得呢啲人死的

Web accessibility 喺嗰個年代對當時嘅 designer 嚟講
就好似同當時嘅香港人講抗共講獨立講抗爭一樣
你只會變成天外怪客

iPhone 同 web 2.0 嘅出現
特別係 Ajax 及一眾 library 嘅技術成熟
再加上太多唔同嘅 device screen resolution 出現
flow layout 成為主流
pixel based 嘅 table/Flash design concept 過唔到呢個範式轉移

利申
好慶幸我從來無學過任何 Flash 嘅嘢
由 2000年一開始就專注 javascript
因為我睇到佢唔尊重 screen resolution 嘅多樣性
簡單嚟講唔尊重少數 assume 全部人用同一個芒 size resolution
我就從一開始唔睇好

嗰個代仲有好多深灰色低淺灰色字
諸如此類極低 contrast 不利閱讀嘅顏色配搭
我同 designer 傾過
佢哋傾向唔鐘意文字
最好就完全無文字
最好一幅圖就講到哂想表達嘅嘢
自然領悟
但總會有被要求有啲文字解說嘅情況
咁一係就會做到個標題好誇張好大隻
長內文就做到細一細字唔鼓勵做主角以免破壞佢嘅構圖概念
從此我就知道呢啲 designer 只係做平面設計
並不是做 web design

咁係因為當年班designer興咁樣做，
就算唔用flash，班designer都專登留白右面一忽。

連基礎既指令係唔同既browser都唔係全部有或者出黎個樣都唔同，你出到氣味都無用
始終無一間公司去統一開發，同時越攪越多功能最後又會有保安問題，根本重點應該係個系統要自閉同無得background run

關咩事，就算table都可以用比例，flash有得自動按畫面改內容比例，係你唔識先有白邊
flash係玩向量圖

所以唔係 Flash / table本身嘅 technical 問題
而係 Flash designer /平面設計師喺做 web design 時嘅 minset 問題
Flash 只係俾佢哋玩爛咗

㩒一下無個性戰隊個名變咗色就有黑戰士用

講真話兒登仔唔會聽，重會屌返你轉頭係廢老，理想可以講到好高尚，但現實就係現實

有D古老software要maintain....掛.

睇新聞, 美國早排唔知邊個州仲搵緊識cobol的programmer, 去用番D舊系統.

勁, 我當年用flash只係做簡單動畫例如screen saver, 連你車尾燈都望唔到

現在小弟造這個

香港都大把公司仲用緊喇

保險公司/銀行大把AS400

要裝flash player麻煩

windows 唔係已經有 ubuntu 喇咩

天之痕外傳，講宇文拓去到巴格達見到侯賽因同喬治布殊嘅前世打

以前flash要load好耐

佢岩架
Windows98已經夠做文書野啦
出咁多代新既有咩用

Nokia已經有電話功能
買Iphone有乜用

html5

subsystem 唔係實際環境

之前玩淫game都有用flash
童年回憶拜拜

56k 已足夠

老屎忽...

java有maven同gradle，同樣可以喺個pom.xml度插段嘢上去，之後佢就可以自動喺網上chur個jar落嚟用

當然你一開頭要create一個maven或者gradle嘅project先可以咁做，如果你就咁create一個空白嘅java檔就麻煩啲嘅

咁當然我覺得python一開始接觸就已經教你打句command就係，比起java要知道埋maven同gradle嚟得簡單，因為一開始學java嗰陣未必會接觸到maven，一開始只係叫你求其整個空白project create class，要進階少少先會學到，而且唔係人人都明白點用maven同埋個concept，python基本上唔需要用腦，直接跟教學打就搞掂，唔使好似java咁多一個曲折嘅彎位

而家應該唔教flash㗎啦，已經係app嘅時代，重學啲同時代脫節嘅嘢做咩？

btw，好懷念以前玩嘅X檔案同埋夢遊先生嗰啲game 重有隻叫D.N.A嘅game

同java game一樣要load好耐，記得以前yahoo象棋用java

的確係麻撚煩，重要唔同browser都要裝一次 chrome好似自帶flash player

flash本身唔係html standard, 情況同Java applet , activeX 好似都要ext runtime plugin, 一入去browser 完全失去控制，security同performance都一同失控。加上當年蘋果appstore game 要收錢特別要做瓜佢

我以前接觸過java applet，你accept佢之後可以喺browser度run，而呢個applet可以access到local system，直接對file system進行read write，我以前有個web system要用java applet去連一啲local reader，但係前幾年firefox唔再support java applet，所以後尾都唔知用咩嚟連呢啲reader又可以同時繼續整web system 不過我已經冇去繼續理

唔知而家有咩新技術可以做到呢？我上網睇話要用jnlp，不過似乎有啲麻煩，我估如果呢啲方案唔得嘅話，應該可能要放棄web system，整用返electron呢啲desktop app去做

jnlp 本身都係java launcher, 一樣要java runtime, local file access 本身好多browser因安全都唔俾，直接寫過client app好過。
btw electron 係js app, 同java app 係兩回事喎

好勁架啦

早三四年前仲遇過個客話想用flash做公司官網

佢話Apple個網冇flash唔靚

猛鬼大廈

而家冇flash其實整動畫都冇乜問題，js都有好多動畫animation嘅libraries，如果唔夠重有webgl，video又可以html5搞掂，所以而家真係冇咩理由用flash

而家係咪吹奏緊python?

我google過有人將electron同java結合，叫vaadin，但我未用過唔知係點

巴打你個monalisa最後點

之前想試下electron但size好似細極有限

monalisalive 暫停,改成了習大大：

vaadin is java framework for building pwa.
睇code 似有好d data binding 嘅swing app, 唔關electron事，俾d唔寫html css js 嘅java developer用， 但係html5 css本身搞樣比java已超易入手，唔知佢可以有幾大用途。
之前javafx 都係搞html css做front UI, java行logic但已經摺摺地

小心啲而家會出事

用Pascal得啦 後生仔想靠python上位

公司套system 仲用緊flash

呢個賣點好唔開胃

係，條友根本on9

notepad 點得架, 緊係用 vi 啦 ..

大陸要清空整個香港,就算乖乖的也變奴隸

yes，係好大吓，基本上60MB或者以上走唔甩
所以有啲人研究一啲mini版本嘅electron，或者直頭直接用自己電腦嘅chromium，咁就唔使佢自己包埋chromium可以慳返啲位，不過就會衍生出一啲問題，例如話version唔啱之類，所以都幾麻煩吓

佢個官網唔知有個post講點樣同electron結合

There are two ways to make it suitable for Java applications:

1. Build your application using GWT client side and compile it to JS
2. Write code in a server-side Java framework and bundle a servlet container inside of an application
If we want to provide advanced hardware integration and local file system access from Java code then the approach #1 is not the case.

The second approach can be implemented using an embedded servlet container, such as Jetty, and an automatic procedure of start/stop for the Java process. Thus, we will have a full-featured Java process on the client PC and will be able to use both Java and Electron features. Well, as it turns out, it can be done easily!

I will show you the full step-by-step process of crafting your own UI toolkit for Desktop applications in the tutorial available via GitHub. Check it out to see how to leverage the power of the Web technologies in your Desktop apps:

不過我就咁睇佢整到好似好複雜咁

9up唔洗本

不過我發覺有好多lang都可以結合electron，好似golang、python、java，其實佢哋主要係當electron係一個browser咁用，之後喺本地起個local server同electron去溝通，例如用Go嘅，electron前端用javascript去send message去Go嘅local server，又可以用Go嘅local server send message去返electron嘅javascript，大概係咁，其他lang都係一樣咁做

其實當然最好係用node js做晒electron所有嘢，因為佢本來就係for js用，不過如果想用electron但又要用唔同languages嘅話就唯有用上面嘅方法，或者如果唔想咁麻煩就直接用返嗰種lang提供嘅GUI desktop app，好似java可以用返javafx、swing嗰啲咁，不過有時swing嗰啲比較舊唔想用（其實本來可能就係用swing寫嘅，而家想更新冇理由又用返swing嘅），想modern啲用吓electron咁啫

比你講講 又真係少見左好多

btw，順便講吓點解唔直接用browser咁做，因為用browser做localhost嘅方式要首先run咗段script然後打條link先做到，之後如果熄嘅話個user通常就咁熄咗個tab佢而唔記得熄埋個local server佢 但係electron嗰類可以控制埋開啟嘅時候要run埋邊啲script，close嘅時候close埋邊啲其他嘢，冇tab嘅佢反而成為咗好處

有pwa 更加少人用electron

W3C定好哂標準架喎